台籍凌友詩高分貝表態統一

台籍凌友詩高分貝表態統一 陸網友稱官話戲精

2019-03-12 21:33 中央社 上海12日電
台籍全國政協委員凌友詩一番「高8度」音調表態兩岸統一，今天在大陸社群網站上成為熱門轉發影片。不少網友在微信群評論直指，「戲精、看了受不了、官話」。

根據公開資料，凌友詩出生高雄，17歲時移居香港，去年起擔任全國台聯界別的全國政協委員。她也是香港中文大學當代中國文化研究中心榮譽研究員，曾擔任香港特區政府中央政策組高級研究主任。

11日下午，凌友詩在全國政協13屆二次會議第四次全體會議的演說影片，在網路上開始流傳。她的台籍身分、發言內容，以及音調高8度有如中學生演講的發言方式，都受到網友熱議。全國政協主席汪洋會後，還對她豎起大拇指。

她說：「中華人民共和國政府是中國的唯一合法政府，是中國政權的正統，這個地位在兩岸統一的進程中最為重要。」

凌友詩還說：「未來兩岸和平協商，中國唯一合法政府要守住『一個國家、一部憲法、一個中央政府、一支軍隊』這個大原則；一旦台獨發生，要擔起吊民伐罪的責任。」

她並表示，自己在眷村長大，父親曾擔任國民黨海軍副艦長，參加過八二三炮戰。

對於她的發言，微博的媒體留言區裡，有大陸網友表示，「支持她的觀點！但總有種尷尬的感覺」；也有人說，「17歲移居到香港，難怪」。還有人評論：「好浮誇！」

而在較為封閉的微信群，今天有不少人以嘲諷的態度轉發這段影片，有人指都是「官話」，稱她「戲精」，或質疑她「是一個叛徒」。

早在去年，凌友詩首次以全國政協委員身分出席全國「兩會」時，就曾語出驚人。

她當時接受媒體採訪表示，參與「兩會」的感想是，當下大陸已經達到了實質的民主，而不是像西方一樣只能投一票，「投完票後就變奴隸」。

去年凌友詩在「兩會」期間建議，國家領導人應增加著裝的儀式感，在出席與傳統文化相關的場合或節慶時，可著漢服、唐裝，若出席與中國相關的會議和活動時，則可著中山裝，以體現中華民族文化傳統的象徵意義。

今年凌友詩在網路「走紅」後，接受中國中央人民廣播電台訪問。你好台灣網官方微博今天發布相關畫面內容。她說，台灣人「別看她對政治好像很熱衷，其實她不懂什麼政治，她就像拜拜，大廟會這樣子熱絡一番」。

她又說，台灣人嚮往的就是小確幸、和諧和悠閒的生活，「泡泡溫泉、喝喝咖啡、去山裡旅遊兩天，他們想要的就是這一些，還有大家要有工作、要有安定的生活」。

台籍全國政協委員凌友詩。圖擷自有線中國組臉書
台籍全國政協委員凌友詩。圖擷自有線中國組臉書
凌友詩以此評論中共總書記習近平1月2日的對台講話稱，所謂保障台灣民眾的生活方式不變，「他們需要不變的是這些」。

凌友詩出生高雄，17歲時移居香港，去年起擔任全國台聯界別的全國政協委員。她也是香港中文大學當代中國文化研究中心榮譽研究員，曾擔任香港特區政府中央政策組高級研究主任。

想問特區政府中央政策組高級研究主任係點樣聘請？ 中文大學榮譽研究員呢？